挪威電視台真人示範解說兒童性教育專題

性教育一直是教育領域中備受爭議的部分，挪威國家電視台使用了非常嶄新的方式拍攝性教育節目，他們用「真人」示範！

外媒報導，挪威廣播電視台（NRK）廣受歡迎的兒童科學教育節目牛頓（Newton）拍攝一系列以8到12歲兒童為對象的性教育節目，介紹性徵、青春期、性等相關議題，包括胸部脹大、陰莖發育，青春痘、月經等生理現象，也介紹了接吻、自慰等性舉動。

更引人矚目的是，他們以真人示範。節目單位表示，之所以不用動畫展示，是因為動畫會給孩子「生殖器官需要隱藏，不是人體自然的一部分」之印象。

挪威對性開放的態度，和對性話題毫無禁忌的討論，對兒童帶來的，未必是負面影響，甚至正好相反。2013年，挪威的未成年懷孕比率僅有美國的四分之一。十年來，挪威的未成年懷孕比率呈現穩定下降。比起對性避而不談，坦承的談論並傳播正確知識更有助於孩子保護自己。若我們對此仍有疑慮，「牛頓」在青春期單元開始的警告值得反覆玩味。所謂「尚未成熟到接受性教育」的假設，實際上，究竟是孩子沒有成熟到足以了解性，或是成年人沒有成熟到足以用開放的態度看待性呢？

個女主持